---
title: "Rule 13.9.1"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[13.9](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-13-9)

### Test

[13.9.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-13-9-1)

### Description

> Dans chaque page web, chaque contenu vérifie-t-il ces conditions (hors cas particuliers) ?
>
> * La consultation est possible quel que soit le mode d’orientation de l’écran.
> * Le contenu proposé reste le même quel que soit le mode d’orientation de l’écran utilisé même si sa présentation et
>     le moyen d’y accéder peut différer.

#### Particular cases (criterion 13.9)

> Il existe des interfaces pour lesquelles l’orientation du périphérique est essentielle à leur utilisation.
>
> Dans ces situations, le critère est non applicable. Il peut s’agir d’interfaces de jeu, de piano, de dépôt de chèques
> bancaires, etc.
>
> Si l’interface est le seul moyen d’accéder au service proposé, une alternative devrait être mise en place pour pallier
> cette carence.
>
> Références documentaires :
>
> * API JS :
>     [https://www.w3.org/TR/screen-orientation/](https://www.w3.org/TR/screen-orientation/).
> * API Viewport :
>     [https://www.w3.org/TR/css-device-adapt-1/#orientation-desc](https://www.w3.org/TR/css-device-adapt-1/#orientation-desc).

### Level

AA


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 13.9.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule130901/)
* [Unit test file for rule 13.9.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule130901Test.java)
* [Class file for rule 13.9.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule130901.java)


